<xml>
    <news>
        <date>14.01.2019</date>
        <time>09:17</time>
        <title>Нижегородцев ждут снегопады и оттепель</title>
        <shortDescription>Потепление и снегопады принесет нижегородцам наступившая рабочая неделя. К пятнице ожидаются потепление до нуля градусов. Об этом сообщает портал Gismeteo.</shortDescription>
        <fullDescription>Потепление и снегопады принесет нижегородцам наступившая рабочая неделя. К пятнице ожидаются потепление до нуля градусов. Об этом сообщает портал Gismeteo.
            
            Утром понедельник 14 января термометры покажут -7 градусов, затем потеплеет до -4…-5. Во второй половине дня начнутся снегопады, которые к вечеру усилятся. Скорость южного ветра составит 4 — 5 м/с.
            
            Утро вторника 15 января также начнется с небольших снегопадов. Весь день будет пасмурно, термометры покажут -3…-5 градусов. К ночи потеплеет до -1. Ветер усилится до 5 — 6 м/с, его направление останется прежним.
            
            Снегопады продолжатся и в среду 16 января. Наиболее обильные осадки ожидаются в утренние часы. Днем термометры покажут -3…-4 градуса, к ночи похолодает до -6. Ветер сменит направление на западное и ослабнет до 1 — 2 м/с.
            
            В четверг 17 января похолодает до -7…-9 градусов. Днем возможны небольшие снегопады. Небо будет затянуто облаками, скорость юго-западного ветра составит 3 — 5 м/с.
            
            Утром в пятницу 18 января термометры покажут -1…-3 градуса, а к вечеру ожидается потепление до нуля. В первой половине дня пройдут небольшие снегопады. Юго-западный ветер усилится до 6 — 8 м/с.
            
            Напомним, нижегородских муниципальных служащих будут штрафовать за плохую уборку снега.</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.vgoroden.ru</source>
        <croppedPicture>http://i8.vgoroden.ru/83mzwwua1egai_spb2g6_h-225_q-95_w-300_zc-T.jpeg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>14.01.2019</date>
        <time>16:09</time>
        <title>«Павловскую курочку» подозревают в уклонении от налогов на 82 млн рублей</title>
        <shortDescription>Агрохолдинг «Русское поле», выпускающий продукцию под брендом «Павловская курочка» подозревают в уклонении от уплаты налогов.</shortDescription>
        <fullDescription>Агрохолдинг «Русское поле», выпускающий продукцию под брендом «Павловская курочка» подозревают в уклонении от уплаты налогов. По данному факту возбуждено уголовное дело. Об этом сообщает следственное управление следственного комитета РФ по Нижегородской области.
            
            По версии следствия, руководители головной организации создали схему ухода от налогообложения. Они разделили единую бизнес-структуру на подконтрольные взаимозависимые организации. Таким образом, в период с 2014 по 2015 год руководство уклонилось от уплаты налогов на сумму более 82 млн рублей. Однако в ходе проверки, организованной сотрудниками УФНС, данный факт вскрылся.
            
            Расследование уголовного дела продолжается. Следователи также проводят комплекс действий, направленных на возмещение в бюджет налоговой задолженности.
            
            Напомним, генеральный директор ремонтно-строительной компании приговорен к лишению свободы за уклонение от налогов на сумму свыше 35 миллионов рублей.</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.vgoroden.ru</source>
        <croppedPicture>http://ik.vgoroden.ru/kg09gky9t87ku_18k3zqi.jpeg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>14.01.2019</date>
        <time>15:24</time>
        <title>Подельник Сорокина угодил в больницу — заседание снова отложено</title>
        <shortDescription>Судебный процесс по делу экс-мэра Нижнего Новгорода Олега Сорокина и двух бывших сотрудников полиции Романа Маркеева и Евгения Воронина снова отложили по итогам заседания, состоявшегося в понедельник, 14 января.</shortDescription>
        <fullDescription>Судебный процесс по делу экс-мэра Нижнего Новгорода Олега Сорокина и двух бывших сотрудников полиции Романа Маркеева и Евгения Воронина снова отложили по итогам заседания, состоявшегося в понедельник, 14 января.
            
            Утром в Нижегородский районный суд не явился один из подсудимых. До выяснения обстоятельств его отсутствия был объявлен перерыв. После обеда выяснилось, что Роман Маркеев лежит в больнице.
            
            Судья Екатерина Кислиденко сообщила, что в суд поступила справка от врача, из которой стало понятно, что Маркеев с 11 января находится на лечении — у него сахарный диабет второго типа и гипертоническая болезнь.
            
            Несмотря на то, что в последние часы состояние подсудимого улучшилось, в зал суда его решили не доставлять. В прошлый раз ему даже пришлось вызывать скорую помощь прямо во время слушаний.
            
            Следующее заседание назначено на среду, 16 января.
            
            Напомним, экс-глава Нижнего Новгорода Олег Сорокин, а также бывшие сотрудники МВД Евгений Воронин и Роман Маркеев обвиняются в похищении человека. По версии следствия, в 2004 году они вывезли в лес водителя депутата Михаила Дикина, где жестоко пытали мужчину и выбивали из него показания по делу о покушении на Сорокина. Бывшему мэру Нижнего Новгорода также вменяют получение взятки в особо крупном размере.
            
            Ранее защитник Воронина заявил, что в деле имеются секретные документы — из-за них заседание также было отложено. Прокурор Шкаредная обратилась с запросом в правоохранительные органы. Ответ на данный момент получен, подробности уточняются.</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.vgoroden.ru</source>
        <croppedPicture>http://ip.vgoroden.ru/ppwqrl8nu84ac_1tvohp4.jpeg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>14.01.2019</date>
        <time>15:13</time>
        <title>«Ословарить» неграмотных: нижегородская «училка» поймала на ошибках российских политиков</title>
        <shortDescription>Министр просвещения Ольга Васильева не знает склонения числительных.</shortDescription>
        <fullDescription>Министр просвещения Ольга Васильева не знает склонения числительных. На этой досадной ошибке ее поймала нижегородская «училка» Татьяна Гартман, которая выпустила очередное видео на своем канале на YouTube. На этот раз под пристальное внимание Гартман попали российские политики: оказывается, они, как и простые смертные, допускают оплошности в своей речи.
            
            Так, в одном из интервью Ольга Васильева решила сосчитать баллы российских выпускников по ЕГЭ — и вместо «семисот» произнесла «семиста». Такую же ошибку в склонении числительных допустил и министр культуры РФ Владимир Мединский — вместо «шестисот» он говорит «шестиста».
            
            Следующим, кто попал «на зубок» Татьяне Гартман, стал пресс-секретарь президента страны Дмитрий Песков. Он допустил более серьезную, по мнению «училки», ошибку. Комментируя в новостях инцидент с украинскими кораблями в Керченском проливе, он неправильно поставил ударение и сказал «укрАинские», а нужно говорить «украИнские».
            
            Далее Гартман уличает в неграмотности министра энергетики Александра Новака. В одном интервью он допустил сразу две ошибки — сначала сказал «квАртала», а потом «мощностЕй». В первом случае правильно говорить — «квартАла», а во втором — «мОщностей».
            
            Но гвоздем программы, то есть очередного выпуска «Училки», стала зампред Правительства РФ по вопросам соцполитики Татьяна Голикова. Она придумала новое слово «оцифирить». Гартман приводит выдержки из двух выступлений чиновницы, в которых Голикова употребляет авторский неологизм.</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.vgoroden.ru</source>
        <croppedPicture>http://i4.vgoroden.ru/4rad59drcycvl_16mg8y_h-150_q-95_w-200_zc-T.jpeg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>13.01.2019</date>
        <time>18:49</time>
        <title>Стало известно, сколько россияне потратили за новогодние праздники</title>
        <shortDescription>Расходы россиян в новогодние праздники в среднем составили 13 870 рублей.</shortDescription>
        <fullDescription>Расходы россиян в новогодние праздники в среднем составили 13 870 рублей. Об этом свидетельствуют результаты опроса, проведенного Всероссийским центром изучения общественного мнения (ВЦИОМ) 11 января среди 1,6 тысячи жителей страны.
            
            Авторы исследования отмечают, что за последний год траты россиян в период зимних каникул сократились на 300 рублей.
            
            При этом на новогодние подарки респонденты в среднем потратили по 5 375 рублей, на новогодний стол — по 4 592 рубля. Еще 3 903 рубля потребовалось опрошенным на туристические поездки, елки, рестораны и прочие развлечения. И только 2% россиян не потратили за десятидневные выходные ни копейки.
            
            Что касается новогодних презентов, 27% россиян признались, что получили в подарок конфеты, алкоголь и деликатесы, 24% стали обладателями новых духов, косметики или украшений, еще 17% граждан одарили сувенирами.
            
            При этом 20% участников опроса мечтали найти под елкой билеты на концерт или туристическую путевку, однако получили их только 3 и 1% соответственно.
            
            Ранее сотрудников МВД Ингушетии возмутил новогодний подарок от командования.</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.vgoroden.ru</source>
        <croppedPicture>http://ig.vgoroden.ru/gp34hs1tohv52_1scxus9.jpeg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>14.01.2019</date>
        <time>18:55</time>
        <title>Россиянам могут запретить ставить пластиковые окна в квартирах</title>
        <shortDescription>Пластиковые окна могут оказаться под запретом в России. В этом случае жителям многоквартирных домов с газовыми плитами придется заменить пластиковые окна на деревянные.</shortDescription>
        <fullDescription>Пластиковые окна могут оказаться под запретом в России. В этом случае жителям многоквартирных домов с газовыми плитами придется заменить пластиковые окна на деревянные. Инициатива о запуске соответствующей программы обсуждается в Госдуме, сообщает URA.RU со ссылкой на собственный источник.

            Как пишет издание, специалисты, работавшие при расследовании взрыва бытового газа в Магнитогорске, пришли к выводу, что разрушений и жертв ЧП могло быть меньше, если бы не пластиковые окна. Дело в том, что при взрыве окна из пластика разрушаются не так быстро, как деревянные, поэтому сила взрывной волны обрушивается на стены и перекрытия.
            
            Снизить опасность пластиковых окон при взрыве смогут специальные запорные устройства, способные в случае ЧП легко разблокироваться. Однако, как сообщает URA.RU со ссылкой на специалистов научно-технического центра «Взрывоустойчивость», стоимость пластиковых окон с противовзрывными стеклопакетами почти в два раза выше цены на изделия обычной комплектации.
            
            На чьи плечи ляжет финансовая нагрузка по переустановке окон, не уточняется. Директор Национального оконного союза Сергей Файзиев сообщил изданию, что по примерным подсчетам переоснащение окон двухкомнатной квартиры в старом жилом фонде обойдется как минимум в 100 тысяч рублей.
            
            Ранее стало известно, в каких домах можно будет не устанавливать счетчики.</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.vgoroden.ru</source>
        <croppedPicture>http://i4.vgoroden.ru/4typxf5xep3i7_xwzumc.jpeg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>14.01.2019</date>
        <time>12:06</time>
        <title>Рядом с концертным залом «Юпитер» построят новый фонтан</title>
        <shortDescription>Концертный зал «Юпитер» откроется в Нижнем Новгороде после реконструкции 1 марта.</shortDescription>
        <fullDescription>Концертный зал «Юпитер» откроется в Нижнем Новгороде после реконструкции 1 марта. Любимая нижегородцами площадка в историческом центре приволжской столицы совсем скоро предстанет в обновленном виде, афиша «Юпитера» уже расписана на два месяца вперед.
            
            Среди звезд, которых увидит и услышит нижегородский зритель — Гарик Сукачев, Кристина Орбакайте, Вера Брежнева, Елка, группы «Моральный кодекс», «Агата Кристи», а также другие известные исполнители и актеры.
            
            Как сообщается на сайте «Юпитера», вместимость зрительного зала при полной посадке составит 1430 мест, а вместе со стоячим партером — 2300 мест. Также в здании можно будет проводить семинары, конференции, банкеты и фуршеты: к открытию готовятся два ресторана, в общей сложности в них могут разместиться до полутора тысяч человек.
            
            В общем, претерпев кардинальные внутренние изменения, любимый с советских времен «Юпитер» совсем скоро продолжит радовать своих зрителей. Администрация концертного зала на странице в Instagram начала розыгрыш билетов на концерты под хештегом #юпитердаритбилеты. Каждую неделю их счастливые обладатели определяются среди подписчиков.</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.vgoroden.ru</source>
        <croppedPicture>http://i3.vgoroden.ru/35hpwctria7gn_1ivdtbb.jpeg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>13.01.2019</date>
        <time>17:40</time>
        <title>Нижегородец украл с дороги люки и спрятал их в лесу</title>
        <shortDescription>Полицейские Нижнего Новгорода задержали местного жителя, который украл с дороги люки и спрятал их в лесном массиве.</shortDescription>
        <fullDescription>Полицейские Нижнего Новгорода задержали местного жителя, который украл с дороги люки и спрятал их в лесном массиве. Гражданин решил не отрицать свою вину и дать признательные показания, информирует пресс-служба ГУ МВД России по Нижегородской области.
            
            Сообщение о том, что некто похитил три люка с проезжей части на улице Касьянова в Нижегородском районе, поступило в отдел полиции № 5 еще в конце октября. Пропажу заметил представитель одной из организаций города.
            
            Сотрудники начали оперативно-розыскные мероприятия и 13 января сообщили о поимке 33-летнего злоумышленника. По данному факту было возбуждено уголовное дело, расследование продолжается.
            
            Напомним, из квартиры на Автозаводе полгода тайно воровали мебель.</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.vgoroden.ru</source>
        <croppedPicture>http://i2.vgoroden.ru/21w8aduuqsyp4_1i7s4lg.jpeg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>13.01.2019</date>
        <time>16:09</time>
        <title>Доступ к переправе из сена через Волгу ограничили</title>
        <shortDescription>В Нижнем Новгороде ограничили доступ к дороге из сена через Волгу.</shortDescription>
        <fullDescription>В Нижнем Новгороде ограничили доступ к дороге из сена через Волгу. Такую переправу начала строить компания из Казани, чтобы соединить областной центр с городом Бор, но их задумку признали незаконной.

            Как сообщает пресс-служба городской администрации, сейчас у въезда на дорогу из сена стоят искусственные валы, но уже на следующей неделе там появятся бетоныне блоки. По словам заместителя главы города, директора департамента благоустройства и дорожного хозяйства Романа Колосова, на переправе образовалась полынья. Не представляется возможным даже вывезти высушенную траву со льда.
            
            Также мэрия обратилась в природоохранную прокуратуру с просьбой разобраться в сложившейся ситуации. Подобные переправы могут возводиться под строгим контролем, но в данном случае фирма свою работу не согласовала ни с МЧС, ни с Росприроднадзором.
            
            Ранее сообщалось, что школьники спасли провалившегося под лед мужчину на Мещерском озере.</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.vgoroden.ru</source>
        <croppedPicture>http://il.vgoroden.ru/ltlqj460b0urp_y7gw4d.jpeg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>13.01.2019</date>
        <time>13:15</time>
        <title>«Жигули» повисли на отбойнике в Приокском районе</title>
        <shortDescription>Авария с участием отечественного автомобиля произошла утром, 12 января, в Приокском районе Нижнего Новгорода.</shortDescription>
        <fullDescription>Авария с участием отечественного автомобиля произошла утром, 12 января, в Приокском районе Нижнего Новгорода. Непонятным образом «Жигули» заехали передними колесами на отбойник недалеко от Мызинского моста, по направлению к улице Ларина. Серьезных повреждений машина не получила.

            Как именно водитель изловчился повиснуть на ограждении — непонятно. Но пользователи сети в комментариях под записью о ДТП отметили, что отбойник, скорее всего, предотвратил гораздо более страшную аварию.
            
            Все таки отбойники — полезная вещь. Возможно, он спас в этой ситуации, не одну жизнь и здоровье, — пишет Андрей Гусев.
            Снимут — и дальше поедет, — по всей видимости, намекнул Олег Волков на стойкость российских авто.
            
            Напомним, что ДТП с наездом транспорта на отбойники в Нижнем Новгороде — не редкость. Ранее участниками таких происшествий были автобус и даже военный «Урал».</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.vgoroden.ru</source>
        <croppedPicture>http://ih.vgoroden.ru/hwxn3q7d4xgt9_1ojirqp.jpeg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>12.01.2019</date>
        <time>16:06</time>
        <title>На площади Минина и Пожарского загорелась маршрутка</title>
        <shortDescription>Маршрутка загорелась в центре Нижнего Новгорода утром в субботу 12 января. </shortDescription>
        <fullDescription>Маршрутка загорелась в центре Нижнего Новгорода утром в субботу 12 января. Инцидент произошел на площади Минина и Пожарского около остановки общественного транспорта. Об этом очевидцы сообщили в соцсетях и выложили фото горящего «пазика».
            
            По словам свидетелей, автобус следовал по маршруту № 45. По предварительным данным, обошлось без пострадавших. Как уточняет ГУ МЧС России по Нижегородской области, сообщение о загорании транспортного средства поступило в центр управления в кризисных ситуациях в начале девятого утра. Пожар тушили восемь человек и две единицы техники. Обгорел моторный отсек автобуса на площади 1,5 квадратных метра.
            
            Напомним, крупный пожар уничтожил завод в поселке Березовая Пойма.</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.vgoroden.ru</source>
        <croppedPicture>http://it.vgoroden.ru/tp0rfxfpqt9o1_1qnesnm_h-440.jpeg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>12.01.2019</date>
        <time>11:50</time>
        <title>Четверых рыбаков на Волге унесло на льдине</title>
        <shortDescription>Четверых рыбаков унесло на отколовшейся льдине в Волгу в районе деревни Большие Могильцы Балахнинского района 11 января.</shortDescription>
        <fullDescription>Четверых рыбаков унесло на отколовшейся льдине в Волгу в районе деревни Большие Могильцы Балахнинского района 11 января. Благодаря оперативной помощи спасателей, мужчины не пострадали. Об этом сообщает пресс-служба ГУ МЧС России по Нижегородской области.
            
            В 15.30 в центр управления в кризисных ситуациях поступил сигнал о том, что рыбаки оказались на льдине и просят о помощи. На место происшествия незамедлительно выехали четыре сотрудника балахнинского аварийно-спасательного отряда и одна единица техники. Причиной случившегося стал то, что лед на Волге в этом месте был еще неокрепшим, но мужчины, рискуя жизнью, вышли на него.
            
            Сотрудники МЧС спасли рыбаков и доставили их на берег. Медицинская помощь им не потребовалась.
            
            Напомним, на Мещерском озере школьники спасли провалившегося под лед мужчину. </fullDescription>
        <source>Источник: http://www.vgoroden.ru</source>
        <croppedPicture>http://i7.vgoroden.ru/7ywl28w9rfi1a_rn2mr1.jpeg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
</xml>
